%@Titre: Où l'on retrouve le parallélogramme.
%@Dif:2
\par\compo{3}{activecteurs}{1}{Soit $ABMC$ un parallélogramme.\\On souhaite construire la somme $\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$.
}
\begin{myenumerate}
\item Peut-on appliquer la relation de Chasles ? Pourquoi ?
\par\dotfill
\par\dotfill
\item Quelles égalités vectorielles a-t-on ?
\par\dotfill
\par\dotfill
\item Complète
\[\Eqalign{
\vecteur{AB}+\vecteur{AC}&=\vecteur{AB}+\ldots\kern2cm&\vecteur{AB}+\vecteur{AC}&=\ldots+\vecteur{AC}\cr
\vecteur{AB}+\vecteur{AC}&=\ldots&\vecteur{AB}+\vecteur{AC}&=\vecteur{AC}+\ldots\cr
&&\vecteur{AB}+\vecteur{AC}&=\ldots\cr
}\]
\end{myenumerate}
\[
\encadrecouleur{fond1}{\Si $IJKL$ est un parallélogramme \alors $\vecteur{IJ}+\vecteur{IL}=\vecteur{IK}$
}
\]